[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-b1624dc4})
# 4 Использование макросов в сообщениях

[comment]: # ({/new-b1624dc4})

[comment]: # ({new-72998395})
#### Обзор

Вы можете использовать макросы в теме и в тексте сообщений для более
эффективном оповещении о проблемах.

Имеется [полный
список](/ru/manual/appendix/macros/supported_by_location) поддерживаемых
макросов в Zabbix.

[comment]: # ({/new-72998395})

[comment]: # ({new-e5ad63df})
#### Примеры

Примеры приведенные здесь, иллюстрируют то, как вы можете использовать
макросы в сообщениях.

[comment]: # ({/new-e5ad63df})

[comment]: # ({new-102863de})
##### Пример 1

Тема сообщения:

    Проблема: {TRIGGER.NAME}

При получении сообщения, тема этого сообщения будет заменена на нечто
подобное:

    Проблема: Загрузка процессора слишком высокая на Zabbix сервер

[comment]: # ({/new-102863de})

[comment]: # ({new-1344257c})
##### Пример 2

Сообщение:

    Загрузка процессора: {zabbix.zabbix.com:system.cpu.load[,avg1].last()}

При получении сообщения, само сообщение будет заменено на нечто
подобное:

    Загрузка процессора: 1.45

[comment]: # ({/new-1344257c})

[comment]: # ({new-3713b8a5})
##### Пример 3

Сообщение:

    Последнее значение: {{HOSTNAME}:{TRIGGER.KEY}.last()}
    МАКС за 15 минут: {{HOSTNAME}:{TRIGGER.KEY}.max(900)}
    МИН за 15 минут: {{HOSTNAME}:{TRIGGER.KEY}.min(900)}

При получении сообщения, само сообщение будет заменено на нечто
подобное:

    Последнее значение: 1.45
    МАКС за 15 минут: 2.33
    МИН за 15 минут: 1.01

[comment]: # ({/new-3713b8a5})

[comment]: # ({new-88afe91c})
##### Пример 4

Сообщение:

    http://<server_ip_or_name>/zabbix/tr_events.php?triggerid={TRIGGER.ID}&eventid={EVENT.ID}

При получении сообщения оно будет содержать ссылку на все события
пробленого триггера.

[comment]: # ({/new-88afe91c})

[comment]: # ({new-d41797c6})
##### Пример 5

Информирование о значениях с нескольких узлов сети из выражения
триггера.

Сообщение:

    Имя проблемы: {TRIGGER.NAME}
    Выражение триггера: {TRIGGER.EXPRESSION}
     
    1. Значение элемента данных на {HOST.NAME1}: {ITEM.VALUE1} ({ITEM.NAME1})
    2. Значение элемента данных на {HOST.NAME2}: {ITEM.VALUE2} ({ITEM.NAME2})

При получении сообщения, само сообщение будет заменено на нечто
подобное:

    Имя проблемы: Загрузка процессора слишком высокая на локальном хосте
    Выражение триггера: {Myhost:system.cpu.load[percpu,avg1].last()}>5 | {Myotherhost:system.cpu.load[percpu,avg1].last()}>5

    1. Значение элемента данных на Myhost: 0.83 (Загрузка процессора (усреднение за 1 мин по ядрам))
    2. Значение элемента данных на Myotherhost: 5.125 (Загрузка процессора (усреднение за 1 мин по ядрам))

[comment]: # ({/new-d41797c6})

[comment]: # ({new-0ee2664c})
##### Пример 6

Получение деталей по событию о проблеме и событию о восстановлении в
сообщении о
[восстановлении](/ru/manual/config/notifications/action/recovery_operations):

Сообщение:

    Проблема:

    ID события: {EVENT.ID}
    Значение события: {EVENT.VALUE} 
    Состояние события: {EVENT.STATUS} 
    Время события: {EVENT.TIME}
    Дата события: {EVENT.DATE}
    Возраст события: {EVENT.AGE}
    Подтверждение события: {EVENT.ACK.STATUS} 
    История обновления события: {EVENT.UPDATE.HISTORY}

    Восстановление: 

    ID события: {EVENT.RECOVERY.ID}
    Значение события: {EVENT.RECOVERY.VALUE} 
    Состояние события: {EVENT.RECOVERY.STATUS} 
    Время события: {EVENT.RECOVERY.TIME}
    Дата события: {EVENT.RECOVERY.DATE}

При получении сообщения, эти макросы будет заменены на нечто подобное:

    Проблема:

    ID события: 21874
    Значение события: 1 
    Состояние события: PROBLEM 
    Время события: 13:04:30
    Дата события: 2018.01.02
    Возраст события: 5m
    Подтверждение события: Yes 
    История обновления события: 2018.01.02 13:05:51 "John Smith (Admin)"
    Действия: подтверждено.

    Восстановление: 

    ID события: 21896
    Значение события: 0 
    Состояние события: OK 
    Время события: 13:10:07
    Дата события: 2014.01.02

::: noteimportant
Раздельные макросы оповещений для оригинального
события о проблеме и события о восстановлении поддерживаются начиная с
Zabbix 2.2.0.
:::

[comment]: # ({/new-0ee2664c})
